\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{5}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Pyramides et cônes - Exercices}
	\fancyhead[R]{Collèges Félicien Joly / Marie Curie}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}

\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice1}{\hypertarget{solution1}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Recopier et compléter le tableau ci-desous qui concerne des pyramides. On pourra s'aider en faisant des dessins à main levée.
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|} \hline
	Nombre de côtés de la base & 3 & & & & n \tabularnewline \hline
	Nombre total de sommets & & 5 & & & \tabularnewline \hline
	Nombre total de faces & & & 7 & & \tabularnewline \hline
	Nombre total d'arêtes & & & & 16 & \tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{center}

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice2}{\hypertarget{solution2}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
Reproduire la figure ci-contre et la compléter pour obtenir le dessin en perspective :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item d'une pyramide à base triangulaire.
	\item d'une pyramide à base carrée.
	\item d'une pyramide à base hexagonale.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=4cm]{4_C05_Exo_02.png}
	\end{center}
\end{minipage}

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice3}{\hypertarget{solution3}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	Sur le patron de pyramide ci-contre, indiquer les numéros des arêtes qui coïncideront quand la pyramide sera assemblée.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=6cm]{4_C05_Exo_03.png}
	\end{center}
\end{minipage}


\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice4}{\hypertarget{solution4}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Parmi les figures ci-dessous, indiquer celles qui sont des patrons de pyramide.
\begin{center}
	\includegraphics[width=4cm]{4_C05_Exo_04a.png} \includegraphics[width=4cm]{4_C05_Exo_04b.png} \includegraphics[width=4cm]{4_C05_Exo_04c.png} \includegraphics[width=4cm]{4_C05_Exo_04d.png} 
\end{center}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice5}{\hypertarget{solution5}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	La base d'une pyramide est représentée par le triangle foncé.\\
	Reproduire cette figure en vraie grandeur et la compléter pour obtenir le patron d'une pyramide.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=7cm]{4_C05_Exo_05.png}
	\end{center}
\end{minipage}

\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice6}{\hypertarget{solution6}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Reproduire la figure ci-contre.
		\item Compléter la figure pour obtenir la représentation en perspective cavalière d'un cylindre de révolution.
		\item Tracer une perspective cavalière d'un cône de même base et de même hauteur que le cylindre précédent.
		\item Tracer en rouge la hauteur du cône.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=4cm]{4_C05_Exo_06.png}
	\end{center}
\end{minipage}

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice7}{\hypertarget{solution7}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Parmi les figures suivantes, indiquer celles qui peuvent correspondre à la surface latérale d'un cône.
\begin{center}
	\includegraphics[width=9cm]{4_C05_Exo_07.png}
\end{center}

\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice8}{\hypertarget{solution8}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
Le demi-disque ci-contre est la face latérale d'un cône dont on veut tracer le patron.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Quelle est la longueur du disque de base ?
	\item Reproduire le demi-disque ci-contre.
	\item Tracer le patron de ce cône.
	\item Quelle est l'aire totale de ce patron ? Arrondir au centième près.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=4cm]{4_C05_Exo_08.png}
	\end{center}
\end{minipage}

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice9}{\hypertarget{solution9}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Un cône et un cylindre ont le même rayon de base et ont une hauteur de \Lg{21}. On remplit le cône d'eau puis on verse son contenu dans le cylindre.\\
Calculer la hauteur de l'eau dans le cylindre.

\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice10}{\hypertarget{solution10}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
ABCDEFGH est un pavé droit dont les dimensions sont les suivantes : $EA = \Lg{6}$, $AB = \Lg{9}$ et $BC=\Lg{3}$.\\
Calculer le volume de la pyramide ABCDE.

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice11}{\hypertarget{solution11}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
La pyramide de Khéops est une pyramide à base carrée de \Lg[m]{230.35} de côté et de \Lg[m]{137} de hauteur.\\
Calculer son volume. Arrondir le résultat à l'unité près.

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice12}{\hypertarget{solution12}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
On considère un cube ABCDEFGH d'arête \Lg{12}. On nomme $I$ le centre de ce cube. On considère la pyramide EFGHI.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Combien faut-il de pyramides identiques à EFGHI pour obtenir le cube ABCDEFGH ?
	\item Quelle est la hauteur de la pyramide EFGHI ?
	\item Calculer de deux façons différentes le volume de cette pyramide.
\end{enumerate}

\section{\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice13}{\hypertarget{solution13}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Lorsque du sable tombe, il forme un tas conique dont le rayon est environ 1,7 fois plus grand que la hauteur.\\
Quel est le volume d'un tas de sable dont la hauteur est \Lg[m]{4} ? Arrondir à l'unité près.

\section{\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice14}{\hypertarget{solution14}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Un moulin a la forme d'un cylindre surmonté d'un cône. On sait que :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item la hauteur du moulin est de \Lg[m]{9}.
	\item la hauteur de la partie cylindrique est de \Lg[m]{6}.
	\item le volume de la partie cônique est de 8 $m^3$.
\end{itemize}
À l'aide des informations, déterminer le volume total de ce moulin.

\section{\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice15}{\hypertarget{solution15}{\scriptsize{\color{white}Voir la solution.}}}\\
Une pyramide à base rectangulaire de dimensions \Lg{8} et \Lg{6} possède un volume de $480\,cm^3$.\\
Quelle est la hauteur de cette pyramide ?

%______________________________ Correction ____________________________________
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice1}{\hyperlink{solution1}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice2}{\hyperlink{solution2}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice3}{\hyperlink{solution3}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice4}{\hyperlink{solution4}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice5}{\hyperlink{solution5}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice6}{\hyperlink{solution6}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice7}{\hyperlink{solution7}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice8}{\hyperlink{solution8}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice9}{\hyperlink{solution9}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice10}{\hyperlink{solution10}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice11}{\hyperlink{solution11}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice12}{\hyperlink{solution12}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice13}{\hyperlink{solution13}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice14}{\hyperlink{solution14}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice15}{\hyperlink{solution15}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice16}{\hyperlink{solution16}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice17}{\hyperlink{solution17}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice18}{\hyperlink{solution18}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice19}{\hyperlink{solution19}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice20}{\hyperlink{solution20}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice21}{\hyperlink{solution21}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\


\end{document}
